新律政司長大宅疑僭建！至少3處與圖則不符

即將遷入壽臣山官邸的新任律政司司長鄭若驊，現居於屯門大欖的3層獨立屋。《蘋果》翻查圖則，發現大宅現時有多處與圖則不符之處，包括加建天台玻璃貯物室、改動地下外牆、花園挖建水池等，懷疑屬僭建工程。《蘋果》向屋宇署及律政司查詢，但截稿前未有回覆。

鄭若驊的寓所位於屯門海詩別墅一間獨立屋，屋苑原由6座設計相同的3層高別墅組成，但從外觀已可看出，現時每間別墅的結構都略有不同，但屋苑在屋宇署的「百樓圖網」卻未有任何入則改動紀錄。
《蘋果》翻查鄭若驊別墅的圖則，發現該屋現有多處與圖則不符之處。在由2樓通往天台的樓梯處，按圖則只有約30呎上蓋，不過現時就加建成逾90呎的玻璃屋作貯物室；天台前方的圍牆亦被拆去，換成玻璃圍欄。
地下亦有明顯改動，按照圖則，地下一層的形狀應與有露台的2樓相同，右邊稍稍突出呈L形；但現時所見，突出處已被拆去，外牆因此被拉直，改建為一個小型玻璃陽台。由陽台外望的花園，木地板下則有部份範圍挖建成水池，牆上更裝有噴水池的出水口及射燈，作觀賞之用。記者就上述懷疑僭建向屋宇署及律政司查詢，但截稿前都未獲回覆。
鄭若驊的大宅2008年以公司名義以2,600萬元購入，大宅背靠青山公路，面向大欖涌對開的海灣，實用面積近1,400呎，另有花園、天台及車位。大宅前年曾被爆竊，據報道，鄭因而損失一批價值介乎500萬至1,000萬元的首飾及手錶。

毒果good job

等睇呢個

律政司喎

告唔告得?

留名等睇新律政司上庭表演

律政司：原告被告球證旁證都係我，冇勝算，唔洗告

一個二個都係畜牲

一人演繹兩角
控方辨方都係我

蘋果

佢對波RION 級，放過佢啦

而家出搖控飛機拍

依家2017年啦, 用航拍架啦

其實由唐英年果單已經覺得呢D捉僭建好小題大做
唔好講獨立屋就算新界村屋嚴格來講大部份都有僭建架啦

天台加野, 起地庫, 係地面將花園伸延出去範圍外等等...
求其去幾間都會見到...

你針住個咁大粒既新律政司竟然搵唔到其他料要執呢D細野出來真係得淡笑

個陣返學行過都走埋去食花生
話咁快就6年

一單小事夠落台啦

當年玩到咁大都係689要打唐唐啫
到佢俾人踢爆僭建都冇乜聲氣
頂多俾人笑下佢嘅hello kitty論

做高官其身不正.. 唔理大野細野...自己都犯法已經好大問題啦.
不過政府話尻知你D小市民姐

逢親時事post一定有五毛
請善用block功能

又僭建

做官都其身不正，周身罩門真係好撚渣囉

咁又正喎
最好有直播
一定好高收視

林鄭就係當年義正辭嚴咁話要取締村屋潛建

唔比4層村屋, 要人拆

點知最後到今日佢講既村屋潛建已經潛水

鄉議局：27票全投林鄭月娥
村民曾燒林鄭肖像 鄉議局今傾向全數提名

林鄭參選仲有鄉紳支持, 當選新界好幾十條村, 村口有大花牌賀林鄭當選

點解啲官咁撚鍾意僭建，又唔係無錢咪執返正啲囉
好撚無政治觸覺

傻仔 依家係2018年呀

你不如話非禮都好小題大做啦
都未屌閪咁嚴重

【明報專訊】國務院昨公布鄭若驊接替袁國強成為律政司長，並於今日履新。本報偵查發現，鄭若驊於2008年購入並一直報住的大欖海詩別墅獨立屋，地面層（ground floor）有一條原圖則所沒有的下行樓梯，建築師把圖片對比大宅原圖則，懷疑樓梯通向下層僭建地庫。本報昨就此向鄭若驊當面查詢，她未有回應。

記者曾到鄭宅旁邊另一幢圖則一樣的獨立屋內，同樣在地面層見到類似的下行樓梯，通往逾400方呎的僭建地庫（見另稿）。本報10日前、即12月27日已就鄭宅的懷疑僭建地庫、露台、水池及天台屋向屋宇署查詢，但至截稿前未獲回應。律政司昨晚亦未有回覆。

依單野明報偵查有claim係佢地做 不過兩邊都無講獨家
又專登吼正佢上任第1日先爆
唔知係咪夾埋

擺明玩野第一日就做佢

當年涼粉蟲偷步買車夠好少事啦屌

無人機全面進埸🚁🚁🚁

我就係法律！

文翠珊條𡃁返工睇咸片都要辭職啦

依幾年狗官知市民吹佢唔漲.點會話走人

[red]又黎支共編導扮民戲子攞頭威LastSamurai大龍鳳？？

唔撚悶架？？？ [red]

又黎支共編導扮民戲子攞頭威LastSamurai大龍鳳？？

唔撚悶架？？？

你地識咩，唔犯返啲法係做唔到高官架

新官上任 必查其三代 落鳩佢面

大人快d釋法啦

知法犯法 罪加一等
你呢啲人道德觀差到

Rion級

英年翻版

分分鐘係689放料 似狗咬狗多D.

689測量出身, 要攪對手當然係用自己最熟範. 做唐唐都係用同一招

留言睇律政司偏幫自己友唔執法

連doj都知知法犯法

明知做官就執執佢先啦

打政府工做低級職位都要查家宅，唔怪得問責高官要脫離公務員架構啦

佢個胸會唔會都係僭建架

咪搞五十路RION 啦

星球大戰

到時會懶上一手業主起

佢做左大官理得香港人點睇佢

犯法就係犯法, 有分大小嘅咩? 我偷你一百蚊, 又唔係殺左你, 唔好小題大做OK?

定係你覺得高官有特權? 小法可以不依?

知法犯法應該嚴懲先啱

你真係白讀咁多年書

講起就嬲
689無事

大律師公會會否跟進？
你的會員知法犯法啊

犯左法應該要釘牌?

呢個真係柒出國際

五毛收皮啦

推

根據建築物條例，它必須找認可人士，經過屋宇署的建築工程監督批准，才可開始建築工程 。而協議揭露它是明知道而無入則， 就違反了第40條（1AA），這就涉及刑事罪行。

邊個可以決定告唔告佢?自己?

因為班垃圾土豪做開
所以呢種犯法野就應該得過且過？
佢仲要係律政司司長
知法犯法都唔應執正來做？
呢種係咁嫁啦好出奇呀既思維都係搞到香港一塌糊塗既源頭

咁撚快手

689份人....

痴撚線

有冇巴打記得林奠做發展局局長嗰陣話要搞啲丁屋，然後啲牛屎佬話佢夠膽嚟新界就強姦佢 點解依家搵唔返單新聞，定係我記錯咗